git command list
    git add 파일명.파일확장자 : 커밋 할 파일 골라 놓는 것 (스테이징)
    git commit -m '내용' : 스테이징한 파일 저장소에 설명(내용) 달아서 저장
    git add 파일명.파일확장자 파일명.파일확장자 : 여러 파일 스테이징
    git add . : 모든 파일 스테이징
    git status : 어떤 파일들을 스테이징 해놓았는지, 수정했는지 확인 가능
    git log --all --oneline : commit 히스토리
    git log --all --oneline --graph : 그래프로 예쁘게 보여줌
    git diff : 변경사항 보여줌
    git diff 파일1 파일2 : 파일1과 파일2의 차이 보여줌
    git difftool : 변경사항을 화면으로 보여줌
    :q : difftool 종료 명령어 (반복 입력해야 종료됨)
    -- difftool 보다는 git graph등 깔아서 보는게 편함
    git branch 브랜치명 : 프로젝트 사본. 로컬 커밋이라고 생각
    git switch 브랜치명 : 원하는 branch로 이동
    git branch -d 브랜치명 : 병합 완료된 브랜치 삭제
    git branch -D 브랜치명 : 병합하지 않은 브랜치 삭제

    git merge --no-ff 브랜치명 : 강제 3-way merge
    git rebase main : main branch 뒤에 바로 연결
    git merge 브랜치명 : 소스코드 합치기
    git merge --squash : 신규 브랜치 commit 합쳐서 연결

    git restore 파일명 : 최근 commit 시점으로 복구
    git restore --source 커밋아이디 파일명 : 커밋아이디 시점으로 복구
    git restore --staged 파일명 : 특정 파일의 staging 취소
    git revert 커밋아이디 : 해당 커밋아이디 시점에 일어난 일만 취소되고 커밋아이디 이후는 살아있음
    git revert HEAD : 가장 최근 커밋 취소
    git reset --hard 커밋아이디 : 커밋아이디 시점으로 전부 되돌림 그 이후는 사라짐
    git reset --soft 커밋아이디 : 커밋아이디 시점으로 되돌리지만 변동사항이 staging 됨
    git reset --mixed 커밋아이디 : 변동사항 staging되지 않은 상태로 되돌아감

    git branch -M main : 기본브랜치명을 main으로 변경
    git push -u 원격저장소주소 main : github에 소스 올리기
                                  -u는 기억하라는 뜻으로 git push만 해도 원격저장소에 저장 가능
    git push 원격저장소주소 브랜치명 : 특정 브랜치 원격저장소에 생성
    git remote add 변수명 원격저장소주소 : 원격저장소 주소를 변수명으로 활용 가능
                                      git push -u 변수명 main으로 사용 가능
    git remote -v : 변수 리스트 확인
    git clone 원격저장소주소 : 처음에 원격저장소 코드 가져오기
    git pull 원격저장소주소 : 현재 원격저장소 코드 가져오기
    git pull 원격저장소주소 브랜치명 : 특정 브랜치만 가져오기

    git stash save "메모" : 수정내용 작성하여 저장 
    git stash list : 임시 저장된 코드 목록
    git stash pop : 가장 최근에 저장했던 파일부터 불러옴
    git stash drop 삭제할id : stash list의 해당 id 삭제됨
    git stash clear : 모두 삭제
    git stash -p : 파일 전체가 아닌 일부 코드만 저장할 때 사용
